法政匯思轟林鄭無視法治受損 「23條山雨欲來要警惕」

法政匯思轟林鄭無視法治受損
「23條山雨欲來要警惕」

法政匯思昨發表香港法治報告，列舉2018年令香港法治受影響的大事。何頴賢攝

【本報訊】法政匯思昨發表題為「法治飄搖 砥礪前行」香港法治報告，列舉2018年令香港法治受影響的大事，指出以《社團條例》取締香港民族黨、拒絕香港外國記者協會副主席馬凱入境等事件，對香港法治造成影響。召集人吳宗鑾警告，《逃犯條例》修訂、《基本法》23條立法等事件，令人覺得「山雨欲來」，「大家都感到壓迫感」，希望市民及民間團體能對影響香港核心價值及生活方式的潛在威脅保持警惕。

記者：林俊謙

法政匯思發表的法治報告，就法院及法律專業人員、警方和監獄、廉政公署、商界、學術界、個人權利及其他個別議題共八大章節作評論。報告在法院及法律專業人員一章中，批評建制派立會議員因兩位終審法院非常任法官贊成同性婚姻等同性權利而大肆批評，形容屬香港史上首次，報告批評建制派做法極不恰當，並引述終院首席法官馬道立說，法官任命亦只能根據其司法和專業才能，「法官的個人意見，不論是否與政治有關，或其他因素，都不在考慮之列」。

盼每年發表港法治報告

而在廉政公署章節中，報告關注律政司在UGL事件中未有尋求獨立法律意見，令公眾不能再確信受查人不會因其身份而獲任何優待或利益。去年多個參選人被取消資格，報告中的個別議題章節便批評選舉主任以不公平程序，剝奪包括香港眾志周庭、劉小麗和朱凱廸的被選舉權利，力促選舉主任作出決定時應容許候選人回應，並考慮《香港人權法案條例》的相關條款。

吳宗鑾表示，法政匯思希望由今年開始，每年就香港法治發表報告，令港人對影響香港核心價值和生活方式的潛在威脅保持警惕，包括《逃犯條例》修訂、《國歌法》立法等。對於中國外交部早前在佔中案尚未審結，即公開表明中央政府公開支持港府懲治佔中組織者，法政匯思召集人李安然認為並不恰當，因有關案件的被告仍有可能提出上訴並脫罪，批評特首林鄭月娥和律政司司長鄭若驊未力促外交部停止發表不當言論，「但佢哋（林鄭和鄭若驊）都冇講，其實都係一種失職」。法政匯思另一召集人Jason Y. Ng批評，林鄭月娥稱香港法治沒有問題，視批評為「噪音」，令人質疑林鄭與巿民「活在平行時空」。

上一則
上一則
昨晚六合彩開獎結果

下一則
下一則
許智峯被指搶文件 中西區會報警

下!?一早已經斬件上晒枱啦仲23條?